\documentclass[11pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows.meta, babel}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
% \usepackage[displaymath,textmath,graphics]{preview}
% \PreviewEnvironment{tikzpicture}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
%% \renewcommand\thesubsection{\arabic{section}}
\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Máquinas tp1}
\hypersetup{
  pdfauthor={Valentino Slavkin},
  pdftitle={Máquinas e instalaciones eléctricas y electrónicas},
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdflang={Spanish}}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

Para cada una de las siguientes funciones indicar:
\begin{enumerate}
\item Cual es la amplitud?
\item Cual es el periodo?
\item Cual es el angulo de fase?
\item Hay traslación vertical?
\item Indicar el intervalo de un periodo.
\item Graficar.
\end{enumerate}
\begin{enumerate}
\item $y = 3\sin(2x)$
  \begin{enumerate}
  \item Amplitud = $3$
  \item Periodo = $\frac{2\pi}{2} = \pi$
  \item Angulo de fase = $0$
  \item No hay traslación vertical
  \item Intervalo del periodo
    
    \begin{tabular}{c c c}
      $2x = 0$ & $\land$ & $2x = \pi$\\
      $x = 0 $& $\land$ & $x = \frac{\pi}{2}$\\
      & $[0;\pi]$ &
    \end{tabular}
  \item
    
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[axis lines=center, xlabel=$x\pi$, xtick={0,1.5708,...,10},domain=0:1.2*pi,scaled x ticks={real:3.1415},
        xtick scale label code/.code={}]
        \addplot{3*sin(deg(2*x))};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{enumerate}
  
\item  $y = 4\cos(3x + \frac{\pi}{4})$
  \begin{enumerate}
  \item Amplitud = $4$
  \item Periodo = $\frac{2\pi}{3} = \frac{2}{3}\pi$
  \item Angulo de fase = $\frac{pi}{4}$
  \item No hay traslación vertical
  \item Intervalo del periodo

    \begin{tabular}{c c c}
      $3x = 0$ & $\land$ & $3x = 2\pi$\\
      $x = 0 $& $\land$ & $x = \frac{2\pi}{3}$\\
      & $[0;\frac{2}{3}\pi]$ &
    \end{tabular}
    
  \item
    
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[axis lines=center, xlabel=$x\pi$, xtick={0,1.5708,...,10},domain=0:1*pi,scaled x ticks={real:3.1415}, xtick scale label code/.code={}]
        \addplot{4 * cos(deg(3*x + pi/4))};        
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% End:
